有200萬現金, 呢一刻可以點部署

30歲人，無房產無股票無基金無保險
做野儲錢再加屋企人分落黎
呢一刻開始安排退休或者財務自由既話（理想50歲退休）

點分配部署好
唔想all-in單一樣野 E.g. 股票

100萬當首期，搵層2手樓做自住？
30萬股票，當中20萬indexing，10萬個股？
25萬儲蓄+健康保險 （每年5萬，供5年）？
20萬現金擺銀行？

無乜財務知識，希望大家指點下

玩牛熊買媽咪麵對家

同你差唔多CASE, 留名

2億就話幫到你，200萬係連登問想笑死人咩

得果200萬，再儲下錢先啦

過俾我

如果有100億我就識， 食息都夠你幾代人使。

2億洗撚問你

太高RISK既唔考慮，唔係追求一夜爆升爆跌坐過山車
想襯仲算後生為日後做定準備，唔洗到老果陣靠仔女／政府／退休年金果d 19野

Bitcoin，買完唔好郁
一係 10 年後拎返出嚟，一係 50000 USD 拎返出嚟

買樓最安全

Only human呢200萬都算靠自己雙手搵返黎

跌都跌咗啦 2百萬都拎出嚟問

首先唔好係連登問，99% 都燈到你仆街

黎25萬做保險儲蓄會唔會好on9？
我純粹用風險管理角度去睇，除左房產，唔想擺哂係股票度
（呢排股災見到身邊某幾個朋友謝哂）

lm

買間外國樓

最低風險就係買媽咪麵對家

就係想請教大家，呢200萬點樣去運作，去創造價值，唔係擺係戶口度貶值

大家一齊努力

純保險？

如果係你會用幾多％放係樓度

Buy low

同埋上連登勿認真，點解要喺度問？
你自己去上堂問林本利

有無邊度介紹我連中學高登到依家中年上連登
財務自由呢D野真係唔容易

而加有地方住
買層樓自住轉放租

買樓同財務自由嘅相反方向

自己投資好過買保險

乜9係媽咪麵對家

聯合國：全球數周內恐糧食短缺

當然係全數入糧食啦！

*係

自住按到9成
投資用途最多5成
呢4成gap點搞

全部拎哂去買股票啦

買保險做投資儲蓄係極度on9，諗都唔好諗

唔明，分享下

4 年前full pay 左層英國樓 每月萬2 租 升左一百萬

相信誠哥，唔怕

買樓

捐俾手足

如果係我，
100萬當首期，搵層2手樓做自住
30萬買人地幫你管嘅基金，30萬買儲蓄保險（每年3，4 %增長嗰隻），30萬買股票，10萬cash 應急

你都幾撚無恥

油，金，cash

衰過？
見好多大陸佬用黎走資，轉個角度諗，Ｄ保險公司賺到笑
我能力範圍內去買一份，將來保險公司投資搵到錢派返比我，應該唔會差？

唔知咁諗有無錯，出發點都係唔想投資死一樣野，管理風險

搞移民

哂命定係想啟發我

你月入幾多先 壓測呢
我怕你得100萬首期 劏房都買唔起

認真答你
唔識投資就拎哂200萬去做首期買樓
買大屋苑大兩房/細三房

千其唔好信保險老同銀行d客戶經理

5萬左右，不過唔係固定收入，commission

大dodo你都唔識，好打極有限

啟發你 唔係自用外國yield 高好多

30歲有2球
算係好勁
正評

買樓最實際，賺蝕睇你做功課、眼光⋯⋯

去渣打見到好多RM望落細我好幾年，然後同我講專門幫人規劃退休

而家歷史性事件，好難有人準確答到你，由其連登
我諗最低風險都係分段入市，但要有股市可能再跌7成你都唔會有心理壓力先好

如果你供既用一百萬比4 成 供6 成 爽YY

燈神

儲蓄保險唔係洪水猛獸 但只是俾一些洗腳唔抹腳的人
因為係強制你供

但不用期望能保持原有的購買力
如果家人有幫你出生時有買壽險 你可以留意果額現在看來只是笑話

股票果額其實可以高d

我認真請教都有幾個劣評

財自係被動收入大於支出，如果要供樓咪麲大於收入。
利申：樓奴

但係連第一層自住都無，同埋海外市場又係全新既野，我連本土既都未搞掂

Search 麵咪媽

收入唔穩定真係建議買樓咩

果班連加減乘除都未撚計得掂既弱智RM
著住套MK窄身西裝
戴隻最cheap既rolex
Gel個比比鳥頭
然後話自己係投資保險專家
信佢一成鳩都變形

聽我講拎去買樓啦 你唔識投資 200萬可以幾個月敗哂

你做瓜咗屋企人分遺產？

邊區？幾錢？

買3800

"不用期望能保持原有的購買力"
幾有道理

Manchester 2 球

明你意思，層樓一日未供完，都未算係資產，仲係負債
但係除左full pay，都一定要面對呢樣野，唔係咩

Tvix

why not brk.b ?

香港地一定買樓
你睇下而家樓價仲咁高就知
可能幾個月後會跌少少既

租金回報7%以上喎

咪撚買孖展就得

買儲蓄保 不如買債券 做定期

樓主係連登高登問係無用
8成人唔知咩叫風險管理

買樓就係罪
買保險就係低回報，畀人呃
買股票先係王道
仲要教人玩7500

首先連登仔智商有問題 無法理解咩係BrkB 無法理解買BrkB等於搵巴菲特幫自己投資

第二連登仔覺得巴菲特係廢老垃圾

功課同眼光可唔可以講深少少
求分享

樓唔洗諗

買股
簡5-10隻渣到5年後

唔好係連登問啦

港紙？巴打本身熟該區？

你得2,000,000 ，唔應該鎖錢係儲蓄保險。
反而應該而家趁仲後生，供返份大額醫療。因為在當你再老多10年後，中年開始有病痛，你想買佢都未必批。

樓同股都應該要買，不過係等大家叫生叫，跌到阿媽都唔認得嗰時先買

原來200萬係連登只係散紙

梗係要問 連登話買咩好你做相反實無死

唔會諗住呢個月或者呢半年咁入哂，都係諗住分階段
依家我就係想制度一個方案出黎先，到底點分配點投資，然後執行

係呀 但我香港都無樓 覺得供30 年呢件事好恐怖

all in 7500 年尾變2000萬

月入幾多 穩定？

得200萬買層樓都無左

買儲蓄保=ON9

100 萬，首期都唔夠啊...
除非你睇二手，40 年樓個啲啦
就可能四球之下啦

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

港幣，係個到做過地產

同意

問唔係問題有人會認真答
樓主自己要識分析過濾
自己做research

難聽過粗口

5萬蚊一個月左右，唔係固定薪酬咁出，但係呢個數都算穩陣

買樓既話，我諗住係主力睇2手，地鐵站附近
貪方便，無一手樓Ｄ溢價，同埋平D易上車
不過未諗地區，師兄點睇 （我港九新界都無咩所謂）

個人覺得儲蓄保冇用

樓主機大，儲到二球

"媽咪麵"係財經台燈神

或者你可以試下係高登問下 個邊比較多認真答你 好過係度俾中學傻閪撚狗

唔派息，純求股價升幅我直接買個股唔係仲好？
我睇緊voo, qqq係咩黎

一球野不是買樓,是付首期有排供, 是負債人生的開始🤣

30歲其實起碼要有500萬先講投資

收到，高風險唔做

派息 = 30% tax
直接買個股 vs brk.b : Risk Diversification
voo: s&p
qqq: nasdaq

賭樓價大升 = 屯門20年樓齡內而呎價超平既屋苑 例如豫豐花園

賭樓價慢升 = 九龍屋苑 例如黃埔 德福 淘大

唔求大升 但求將來有3-4%租金回報 = 港島單支樓

去邊度問好

唔好玩啦，所有野唔識梗係買樓

供20年 滾99年呢？

200萬都唔諗買樓... 要儲到幾多錢先可以諗...
同埋我唔想淨係買股，股都有股既風險 （對上2星期 )

到時手執午餐肉有女屌 不是夢！
100蚊碗雲呑麵
500蚊罐午餐肉

自然唔憂無女

時勢造英雄！

係連登問一係你on9 二係你會註定輸撚哂

咁分享下有咩forum或者網站可以比我問得唔得
真係唔識，上面講左由細到大淨係上連登高登

仲有25萬呢?

on9儲保

我香港樓市都睇淡 所以有錢都唔會買樓住
最近美市跌咗好多 你可以研究吓有邊啲係嚴重低估 可以買五六萬落去 等股市回覆正常都執到啲嘅

咁你話想供個安樂窩的話 買二手樓都未嘗不可嘅

5萬，唔係固定薪酬出糧，不過5萬呢個數算穩定
係唔知壓測會點玩

無話唔比
而且夠曬

只不過要供多十幾廿年，比埋息銀行賺
樓價波幅細過股票

簡單啲講保守就分多啲錢係樓到
進取就股票

自住無話要7,800萬樓，純粹以上車為目標

買唐樓攪劏房

其實係咪好多人唔知儲保你供完都未必拎得返個本金

咁撚大鑊

All in TQQQ

買對家wo巴打

多謝師兄，呢度有排可以做功課

推薦呢段片俾你參考下

兩百萬夠首期 For 15-20 年二手樓，九龍區 200幾呎應該都有五六百萬嘅盤，唔知你個信貸點，應該都借到八成，加加埋埋，兩百萬上到車有找。

無200萬唔使諗巴郡，除非樓主all in 200萬

發現自己忽略左indexing每次派息都已經要嘔返比美國政府呢樣野
2800 + VOO + QQQ + Brk.b 呢個點睇?
分階段慢慢入

買股票

儲蓄保險

不了

平時見財經台咁熱鬧，唔通全部都係loser

我都贊成買股

投資移民啦，去啲生活好啲洗費又平啲既地方搞下小生意過世啦，當退休

Tesla Tesla Tesla

唔熟股票，想結婚生仔，穩打穩扎一定係買樓
近地鐵站，抗跌力強，唔好買開放式，住唔到人
一手要供兩年先有得住，二手樓有現樓睇
唔好按盡，留返個buffer，咁嘅時勢隨時裁員減薪
留返最少六個月基本支出

樓上好多人都講咗，你自己都識諗位置，落場18 區睇200 間樓就會有心得。

買樓係保守啲，但買完唔使瞓唔到，放租自住兩相宜，買股真係會心掛掛⋯⋯

利申：自問冇連登啲才俊咁英明神武，最近股票損咗手。

人唔貪心發達，拎住200 萬買樓揸車，娶個老婆算啦⋯⋯
有閒錢十萬八萬，先買下大藍籌⋯⋯ 坐艇都冇咁大壓力

其實香港人好多都愛香港呢個地方，特別口硬心軟既高登連登仔（包括我自己）

幾好

依巴打睇法，長遠值唔值得投資英國房地產

連登仔fg個陣都年薪60萬up，儲幾年就有2M
所以佢地(真係當200萬係散紙

btw買咗樓先至買股票

唉其實有邊個想走吖，廿年後想退休係香港唔想巴打你辛苦姐

你收個檔先屌你老母，9唔搭8，人地樓主就係問200萬點運用你仲係到撚人儲，放銀行唔撚洗計通漲啊兒登多得你呢類成撚日係到廢up嘅仆街

按揭/保險/醫療/危疾 有問題都可以問我

車唔考慮，都唔會有200萬就目標達成all-in買樓然後收皮，我想靠靈活或者聰明咁用呢200萬，去開始財務自由呢條路

保險買份純醫療保險就可以了, 千其唔好買儲蓄, 跟住就親股災ALL IN, 而家其實可以入10%資金去股市, 每跌10%就可以再加注, 但加注金額應該係越黎越大, 即係個市越低, 個加注金額越大, 要財務自由一定要穩定現金流, 所以應該以穩定派息股為主, 外加一啲高增長股票

做邊行？儲到好多

樓主應該借多200萬，再用400萬去供股，注意唔是一炮過買，而係供，咁你供嘅股價值就可以上600萬以上，槓上加槓，分散係唔同行業，事值100億以上派息4%以上

所以留意緊indexing派別同埋個股派別 (TSLA, AAPL, BAC)呢D
諗緊點樣平衡，或者我手頭上既資金，夠唔夠我去平衡，定係要集中

問下地產狗會教你

認真答 買樓

口水倉看結果,跟預測一樣自稱股神。不一樣又零成本唔會輸一蚊。

點收租 同管理

外國人美股收息要抽三成

好簡單，你每個月5皮，即係可以借到5 百萬買樓，你買層7百萬既樓做9成按揭。首期連稅連裝修預百三至百買四埋單。剩係60萬到買股票，60萬你聽連登仔貼士輸哂都好，你至少有層樓

同你差唔多，不過身家厚你少少，但結咗婚生咗仔女，租緊樓

如果你真係諗50歲退休or財務自由，建議你買1個退休plan, 20年，用其中50萬黎買。
我自己都有50萬退休plan
連登仔會覺得呢種plan好戇鳩，不過我純粹係分散風險，又唔比自己用錢，仲有少少回報。

然後每逢恒指係24000以下，就分注入市，2800又好，藍籌又好，唔好all in 但起碼要有100萬以上股票(記得分注)，再加你未來20年，分注入市。

淨低150萬就睇你價值觀，可以用150萬，買層平價樓，慢慢供，又或者用100萬買極穩定資產回報，例如係國債之類。然後留50萬cash備用 (or入市高風險資產)
p.s 個人觀值觀關係，唔會買香港樓，寧願租

目的係，短中長期投資
同時，低中高風險

利申: 唔係基金佬，普通打工仔，唔專業，純粹用自己經驗。
算係保守性投資，唔係連登仔既高風險

唔知啱唔啱你，大家可以交流下

樓主依家仲有無返工？
保險應該係用自己收入既一部份去買。
你既價值觀係岩嫁，萬一股票市場唔好，
起碼你仲有一啲低風險既儲蓄留返個本先。

巴打點睇美股派息要扣稅呢樣野，感覺無哂吸引力，但係自己又麻麻地港股

唔無恥又點做保險

有好多ETD唔使30%, 而家之前跌得好勁, 其實係入市好時機

唔無恥又點會做保險

不過睇你識唔識揀, 最緊要係經濟蕭條既情況下都唔會執嗰啲, 好似TBB, TBC, 有5%以上算係唔錯了

All in AIA 既簡愛延續 比自己退休可行嗎

可以傾下 交流下心得

買樓收租洗唔洗交稅？

岩岩睇左一睇
之前TBC跌到25以下（22)，如果果陣時入左，咪保證賺息賺價？
召回價25，每季派息（雖然要比稅）

我老母10年係倫敦近Greenwich 買左層1房
果陣170000鎊 宜家升到400000
每個月收大概1500鎊
英國樓投資都不錯

巴打你主力退休plan同股票/ 債
so far回報率高唔高?
就咁睇好似太保守

林奠5個月人工

TBB同TBC都冇稅的

買波音

但買外國樓 放租管理係搵代理公司？

22蚊買左穩賺6.4%

無樓就買層自住樓啦。
交租純支出，供樓大半係saving
跌市都要住

10年前收租一個月幾錢？
管理麻唔麻煩

依加連登變晒架啦

買a不如買t
m某程度係新興經濟 睇你信唔信
all in入去又好risky
2800 又有好多劣質股
保險股都可以諗下嘅
大陸股=政策股
亞洲市場唔識玩

200億就話幫到你，2億係連登問想笑死人咩

拎住200萬唔識理財
上連燈比各大保險仔地產仔分身家

提示：只要在58歲時輸剩五十一萬，就可以特快公屋！

你也不會買

退休plan就唔知喇，呢d長期野
股票呢期就全世界都蝕，但要睇長遠d
我有買債基金，回報一般，但咁既環境唔洗蝕就算啦。
我有買海外物業，但回報亦都無想像中高。

總結: 回報率唔夠高，可能係因為我太保守
大家交流下囉，我係高風險投資太少

ALL IN 港交所

真係
懶係醒咁200萬俾佢講撚到廿蚊咁
到樓主有兩千萬依啲仆街就會撲出嚟講“得個二千萬就再儲下先啦”

30歲有d遲

買樓最保值

各有所好！但保險、基金我領過嘢😫😫

連登仔教開巴菲特買股票 2百萬食個飯都唔夠

agreed but 2m 樓no 升

的士牌now can see see. 2m just right, relatively safe too

利申做保險
你呢個時候係一定要衡量返個風險
諗清楚你個portfolio 而唔係淨係聽人講
但我都比少少意見
我係你呢個年紀我會放多D落會派息/資本增值嘅投資產品（同儲蓄保比較嘅話）始終年輕都可以追求更多資本增值嘅機會

健康方面嘅保險我認為拖長黎供會更好 供20-25年
始終你好快供完又唔係話即刻用得著/拎筆錢出黎 倒不如令你自己cash flow冇咁緊張

假設唔計你買樓個100萬 淨返100萬
我自己嘅portfolio會係
40萬會係etf/派息基金 (低-中風險）
20萬用黎買股票+hedge（高風險 資本增值）
15萬會係儲蓄保險 （接近0風險）
25萬cash（供樓就留多少少以備不時之需）

危疾+醫療保險我會每個月供大約3000（其實都足夠cover到病左之後嘅洗費）

利申2做保險

因為巴打目標係要財務自由
係要制造一個穩定現金流比自己
或者有一筆足夠嘅錢用到死（可能性大不）
所以可以按情況將儲蓄保放埋落派息產品上面
呢個睇你自己偏好
我講嘅只係一個較低風險嘅portfolio
輸個陣唔會輸好多
之後目標都係會放係收息產品上面先可以創造到你想要嘅cash flow

點睇上面有巴打話儲蓄保險其實淨係若干年後拎返個本金，根本唔會增值到？

唔好呢一刻買樓有排跌 到時變負資產

唔怪得你買唔到樓

建議買樓 自住無得輸

200萬，納米樓都買唔撚到

有鳩用咩

Wuhan virus causing huge damage to those taxi drivers, it was people queue for taxi before the breakout, now is taxi waiting for passengers, I am wondering how long can those drivers survive and the trend of taxi license price.. Seems to be a good investment idea but for me without any assets yet, I think my focus should stick with housing and stock first.

媽咪麵都唔識好打極有限

多個0 先出post

買架全新911 都差70 萬

3 個豪景花園車位

lol investing in car

唔洗all in架 將自己嘅一部份儲起唔會用嘅錢攞嚟買就夠㗎啦 5年回報有9%

my opinion housing no need think la.... maybe stock can think think high risk 亂世出英雄

認真答你 939建行 6蚊以下不問價入

咁少食左佢好過啦
pb ac都唔夠開

10萬cash 應急

好過你叫人借多200萬，你似想害人

有咩問題？

樓就唔好急住買 只係等緊銀行重估 只會愈估愈低，渣返啲黃金 抗無限QE，唔好清一色美元 or 非美元資產，入市 唔洗急 分多幾注入

拎一半去屌晒啦！

50%匯豐 50%恆地
分5注入 股價每跌10%就入
淨股息一個月2萬以上
人工加股息再草埋 買樓

跌d黎ok？ 一半都殺

拎10萬買末日熊 190萬等跌停撈低 等佢升返上3萬點都好過買樓

到底知唔知咩係bitcoin

200萬拎黎救歐洲人, 意大利、西班牙、英國 等等

一定係買樓，第時有咩事都逆按揭養番自己

喺度問兩球點玩
不如去問太監點屌閪

想問下而家跌咗咁多，係咪都應該等跌10%再入市 新手請教

我覺得儲蓄保最有用係有得供完保成世

避免左年紀大保費貴或投唔到保嘅問題

回報就當同定期咁上下，廢到喊

有閒錢買下冇所謂

但影響到其他資產配置就無謂

個樓市跌會唔會奶野

揀d 5厘以上
扣完稅都同港股差唔多

比1m daddy哄佢遺囑比晒你

睇你覺得跌幾多%係底, 假設有100萬, 跌30%入10%即10萬, 一般熊市其實只係跌50%左右, 如果你每跌10%入10%資金, 咁你最多只係入左30%, 但我上面講過, 應該跌得越多, 入既比例越重, 跌30%, 入10%資金, 跌40%, 入20%資金, 跌50%, 入30%資金, 咁你都只入左60%, 咁你仲會有40% CASH, 不過今次我覺得可以跌60%以上, 最壞情況係好似1929咁跌90%, 咁你就自己調節每次入注比重吧, 視乎你覺得仲可以跌幾多

等多兩三年先諗買樓
學下先諗投資
香港熊市仲要行多一兩年，雖然中間會有反彈，但無咩認識咪學下先囉

除左03年，香港樓市幾時有跌過？如果2003年買100萬樓，今日都起碼500萬啦

2009 Aston Martin DB5 £ 80000
2020 Aston Martin DB5 £ 100000

If you had a 1972 Carrera 911 RS , I ‘m not lol !

2兆就話幫到你，200億係連登問想笑死人咩

all in 7500

認真答你

換美金

二百萬買樓有d忟，仲要依家好大機會繼續跌( 雖然唔知跌多跌少)

呢排股票跌咗咁多，不如趁機買d高息穩陣嘅股票長揸仲好啦。

儲蓄保險就算吧啦，最多買意外同住院已經好夠。

醫療保險按自己需要
儲蓄保險真係諗下先，尤其你想接觸投資市場

如果你真係好想好想買樓，不如睇多半年喇

you have time machine?

good investment only lose 20% in 11years lol....

連買幾層樓比首期
轉手賣晒佢換cash
走佬過台灣

有咁高？一年24萬喎，即是十幾%息

2百萬我食餐飯都冇左

賺息蝕價 開心死

大約有 頭2年將啲息再買股

２００萬變２０００萬

輕鬆

分散投資

投資唔同商品

就算一樣爆左重有第２樣

投資買返隻勞先
呢個實無死
不過要自己做功課，
因為近幾年啲勞款真係唔係幾見得人

同問 最近諗住買樓先

我就唔信喇樓主all in買樓試一試

風頭火勢就冬眠啦，你見到全民皆股就知唔係入場時機，除非你炒股票囉

美股完埋個熊市後開始分段收集qqq呢d無槓桿etf

點解唔買其他股票？一黎你未必搵到/識搵 二黎美國科技股長升長有 過去十年牛市最勁係佢 今次熊市相比dji spx又比較抗跌

攞1/4出黎長線投資都唔錯 除非你信美爆

今年內5仔一定減派息

俾咗我

有隻投資產品叫孖展？

你10年香港買仲升得多，又可以按揭唔使full pay一開幾都得 , 又唔使蝕匯價，唔好下下衝出來認柒

用俗稱有問題

財經台燈神，牛熊買親邊邊都輸，所以啲人叫你買對家

其實買儲蓄保有咩問題？
個個都股神？
好多隻儲保既回報都講6-9% 一年
但當然年年唔同 睇下佢地投資既回報
但點都有4-5 同定期差不多
利申 上網睇數據only
又可以強制草錢
買股票又唔係必贏 戇鳩鳩又輸幾萬
好似我咁
總之唔洗理連登仔講乜鳩
因為佢地冇200萬 淨係識鳩噏
做份短既定期 買基金 短既儲蓄保 債劵
依家低價可以買下正股當收息同食升幅
當然啦 連登仔又會話屌依家熊市緊呀
仲買？ 但成班人留言又會叫你買近牛
話乜撚野中國托市 咁到底熊定牛？
屌

比着你就唔夠膽啦學人買樓？供死一世啊老友！

學人收租？回報不到2％，間中修理吓，個個月交管理費，遇到退租、租霸，整埋個碳燒！

玩咁大會死人㗎喎，你睇吓呂麗君？食屎啦得啦

學你可以做乜
你買中咩股票可以有不動產咁穩定？

50歲就財務自由？祝你好運！

講真，200萬話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛，就400蚊，再去信和買1000蚊咸碟，同佢講大量買打個折，應該買到50隻以上，要買鬼妹同日本妹的，唔好買其他，理由下面再講。

坐到上廣州你手上仲有100蚊，去買包雲煙5蚊，然後係車站旁邊睇下邊個蛇頭鼠眼，打個眼色比佢佢就知你想唱假人仔，90蚊唱500蚊番黎，同佢講要唱散唔要100蚊紙。唱完拎包煙出黎問佢食唔食，佢見你幫襯佢就有計傾，你打蛇隨棍上問下邊到賣咸碟好。

將淨低果5蚊打散，用1蚊搭巴士入城，搵佢講既地方。然後搵間士多買罐可樂，比唱番黎既假50蚊佢，找番47蚊真人仔，袋好準備最後用。

等到日落你就開始擺地攤，乜都唔洗，只要擺一塊黃布企係隔黎人地就知咩事。大陸憤青最憎架仔，暴發戶又媚外，你d架妹同鬼妹碟勁好賣。d碟唔係跟身，搵條後巷收好，有人黎就帶佢去收貨，一隻賣佢100蚊，一路賣一收收錢之餘一路將你d假人仔唱番晒出去。

賣完50隻，你應該已經賺到5000蚊，連埋你本身果47蚊+4蚊，已有5052蚊，你既利潤100%，冇野好搵得過咁。如是這你重複50，你既複利率收益已過億，可以買張武漢高鐵飛坐去溫州，用現金收購就黎執既廠，再請人造名牌手袋當真賣，不出3個月可翻10倍，到時應該有正牌注意到你，同你打官司，你就比5000萬個官庭外和解，跟住執左間廠，渣住9500萬番黎香港準備買殼股上市。

上市後洗人去蒙古做假新聞，話你間野挖到地下有稀土，即時炒起隻股，3日內再賺10倍，然後配股比基金佬配到自己既股份唔夠5%，你就正式引退，求其捐1000萬比仁濟醫院拎個名人身份黎做，再洗100萬登7張報紙支持政改同起高鐵，等特區政府頒大紫荊比你。

最後一步，就係等，等咩野？等天災。你最後需要既係一個機會，一有大型天災係內地發生，你捐會副身家上去，然後係街執垃圾比香港傳媒影到，舉世讚美你，1年內就做人大。

做人大後你有得選舉共產黨既常委，選自己，呢個時候唔好忘記你當初留低既47蚊+4蚊，去搵萬里，佢係中共前朝唯一未死既大佬，你拎呢52蚊出黎話係你全副身家，佢會深受感動，重拾共產黨當年起義既激情，結果拉人隊幫拖投你，以佢既影響你你足到被委任為黨主席，去到呢步，唔洗再講啦...

10％有良心啦！無恥一定有，總比popo好

10年前香港樓升幅比英國高，又不用飛來飛去，光是幣值都唔見1成有多啦！

我唔建議人買保險，但係買保險公司嘅股票呢係唔錯嘅選擇，但係佢要派息俾你先得

Mistake £80000 in 2009
Now £1000000 one million sterling pounds

You speak English ，where is your humour !

拎5萬出黎幫下手足

However I found a cheaper one!

200兆就話幫到你，2兆係連登問想笑死人咩

CHING, 有良心,
上連登都講真話?
我永遠唔敢講呢句, 比啲保險佬圍住屌

TSLA

AMD

ASML

CCL

連搵人接貨都搵唔到 ...

連登仔啲00後廿萬都未有 點教你部署

買保險不如比晒我,
我會每個月比返 0.3%你, 333個月後你就開始賺架啦

勿學我，錢財已經不是重點，雖然財務自由但已經晚年

上財經台要知既第一件事來，去search下啦
佢貼倉買乜你all in佢對家就可以

買美股開個IB既話已經可以算叫有美金資產

儲多半年，盡量留多Ｄ錢係首期果度？

nice! 20% in 11years! 1.8% per year!

多謝巴打，完全忽視左匯價呢樣野
英鎊由14->12->10，到依家仆哂街

好理知 十次九次燈👍

wait no thats 1000%+ ! i hope youre billionaire now investing in cars! lol

my bad didnt know it was a joke

到底財經台Ｄ巴打有幾多真係落手落腳玩，定係得個講字全部paper trade

望左下友邦，中人壽，保誠呢3隻
友邦好似講親保險股都係講佢
中人壽好似跌完上唔返
保誠無乜郁過，點解？

咁我相信都有好多成功巴打唔介意分享指點下我既

winner邊會免費教你路

當吹下水，我反而覺得好多ＦＢ開班既Ｄ係呃人

聽日莫雷拉騎師王 200萬變280萬

每月收入幾多先

儲保既回報都講6-9% 一年
睇到呢度唔使睇

５萬左右

戒下賭啦巴打，投機唔同投資

入期油?

買樓就梗係租俾人等人同你供樓喇，除非你住緊公屋唔可以買樓收租，同埋全部買晒股票其實風險又唔會好大既，都係睇你買咩類型既股票，唔同板塊都可以簡大藍籌或者高潛力既股，趁宜家個市開始跌，其實係好好既入市機會長揸或者收息

ALL IN 0005, 三年後未計息都最少番一倍.

股市都覺得係好既時機，了解緊市場做緊功課
放租要５成首期。。自住先做到１成按

唔識呢樣野，分享下

ALL IN就無左風險管理

如果係咁個人建議用黎買股票比較好，宜家個市跌左咁多，想買銀行股既話宜家呢個時勢建議內銀好過本地銀行，英磅跌左咁多可以等下1038再跌多d買黎長揸同收息，其他可以等入市長揸既都有9988，港鐵，領展同吉利。同埋都可以用部分錢買基金，風險低又有息收

佢唔會蝕本價穩賺不賠啊！三隻股票上市價係幾多呀！任你買都不會咁高買啦！不過俾唔俾利息你咋嘛

保險公司計過晒嗰啲精算，攞你幾十年嘅現金去投資，點會無錢賺？坐坐高層大廈喺世界各地！啲錢係邊度嚟㗎？

你明的！傻仔比㗎

all in tesla

一定係簡AIA，恆指升既話AIA一定係跟升先個隻黎，因埋AIA長遠真係可以做到紅底股

退休買年金喇

俾晒老細求佢唔好炒你

儲蓄保有6-9%回報
不如你搵出黎？
定係你講緊 攞本金黎派息 或者 唔保本個d？

你屌咩鳩 每人有佢既選擇 一定要買港樓咩on99 你鳩知果陣港樓升到咁咩
我宜家都係賺

拉30年應該有

認真答你

我諗一半以上有落注做trade

保險股今年唔掂，
1299 條數差
保誠靠大陸客 仲差
中人壽唔睇，睇都睇平安

舉個成功例子睇下
姐係邊個plan同佢既歷史往績
從未耳聞過身邊人 買儲蓄保 係跟到佢預期紅利

香港樓摸頂要回落喇，
777推條咁嘅9成按出黎又死唔少人

美國qe 長遠一定繼續推高資產價格
港樓跌埋今年 我諗會繼續升
只要
1）唔買一手樓
2）唔買開放式/1房
3）唔買偏遠到on9既貴樓

其實買層細價樓無得輸

有無詳細少少既資料
如果有埋plan名就最好
我自己google佢既回報率同紅利實現率

QE打劫全球人財富
可以做到嘅只係點樣食住個政策
令自己資產唔好貶得咁多

1. 認同
2. 1房買黎都on9
就因為lum sum細一堆人買
3. 同一

咁細價要500萬咁上下
又要兩房難搞啲喎
唔係做生意自住嘅話居屋都okay嘅

AIA 但唔記得名了

你依家住邊？
有穩定住所
直接按揭供層平樓
再放租，用租cover 按揭
每個月穩定現金流

當你租金每年賺2%
Equity ,即係你供樓既非利息部份（入左去層樓既價值果部份) 每年又幾%
通漲2-3%但因為有按揭至少double 當4-6%
咁你穩穩陣陣都賺得唔少，而且樓價一升就賺好多

星期一all in熊

大陸走資既做法係碌銀聯退保收支票呀，唔好以為保險咁好。買醫療保果類夠架啦，切忌儲蓄成分

難搵又係第二個話題 自己要研究下
唔係無既 無人叫你又要大又要港島

我列個3點 唔係話絕對 但好多買港樓奇蹟輸錢既都有依d 元素 （買港樓輸錢係奇蹟黎）

居屋同私樓比 我傾向私樓 個人喜好 覺得升值會快d

買唔起樓都一定要搵d 資產買

你條數係點計其實

1） 按揭放租 穩陣係要唔過hkmc
再穩陣d係5成 樓主得2m

2）我就當你做到1）450萬平樓做6按 你既租金收入係扣除管理費同差餉之後 莫講話有2%袋啦 倒貼既機會係接近99%啊

你咁樣放租 除左有風險之外 仲唔會為你帶來現金流
當然你可以享受樓價既升幅 僅此而已 無其他

如平樓 eg唐樓
租金回報扣晒所有野有兩厘唔難
仲有equity同資產升值

All in 5仔

有嘅，三百零呎兩房我覺得幾實用
出租自住兩相宜，但樓齡高要諗埋
exp：第一城

最出名例子：比華利山咪係

私樓最緊要有得做次按
多個流動性喺度咪升值快
加上質素方面係靚居屋公屋一大截
除咗某啲單棟樓喇

唐樓
1）估價難
2）升幅跑輸

如果1）估得足 2）你唔介意既話

你買層450萬唐樓
1開4 既話 我諗都有機會 450萬買返黎
收租收16-20k既

但其實依樣已經係一筆「生意」黎 你需要投入前置資金去改裝間屋
又要花更多時間去搵租戶 你既租戶走數機會都比你正常買層樓放租 高得多

送畀我

認真答你
假設買一間4百萬既樓借七按，首期就要120萬。

如果你份工穩定既，加埋依家無限QE，黎緊10年都會係低息甚至係零息時代，用首置quota 可以借盡九成。一間五百萬既樓只需要50萬首期。

而400萬以下唔駛首置都可以借9成，所以一間400萬既樓只需要40萬首期。

50萬首期（自住）
40期首期 （放租，租客幫你供埋樓）
60萬買藍籌（假設每年收6%息，即有36000）
剩返50萬，我會拎30萬放係銀行做定期/儲蓄保，因為可以唔駛打理，屬於比較穩陣既投資。

剩返20萬放係活期做備用。

至於保險，你當同供樓做按揭一樣、係用緊你現有既人工做供款（除非你打算唔做嘢），只要你既每月收入>支出便可以，唔關個200萬事。

唔好將reservoir同cash flow 兩個concept 混淆。涉及每月開支既要計net cash flow。同你已經儲落有幾多錢無咩直接關係。

買屋苑形式個d 私樓啦 我自己傾向
除非係想搞分租套房
我係有諗過 不過要等副身家厚d先

樓齡高其實我唔怕 太古都未收皮啦
你話要做維修 其實好多屋苑
管理處條數都好透明
你可以了解左屋苑褲袋有幾錢再入場
其次就係你外牆維修完 一般都會升值 條數係返到

笑死 2球想自由

認真答你 你知唔知5萬收入 係借唔到810萬？

其次就非首置 降一成按揭 最多8成

買實金

好多人都覺得自己好幽默地笑你得200萬，我自己就睇到好尷尬

延期年金點睇

首先你要確定

1.你將來呢段時間唔會攞呢200萬出黎

2.你打算review你的投資組合幾密。
一個月一次？日日mon？

3. 你會唔會類似儲錢咁定期擺錢入投資組合？

然後就大致估計自己的目標

1. 如有打算退休或財務自由，切忌亂買儲蓄成分的保險。

任何儲蓄成分保險必定不能擁有一樣購買力。本來你比到層樓首期，過20年同一筆錢廁所都唔知比唔比得起
有部分保險可以攞去抵押作margin，但這類玩法較高階（亦不會是普通兒登保險佬介紹到比你），建議熟悉及理解風險先好搵banker安排

2. 但是醫療保之類是好野黎。

假設大吉利是你真係大病一場撞正股災，你唔會想蝕住係投資組合攞錢出黎。雖然好市時你的投資組合亦可能未ready隨時比你攞錢出黎。

3. 最好以all in股票index作為benchmark來預計及比較自己的方案。

因為股票市場是反映物價的其中一個最貼的指標，同時大部分未經深入研究（最起碼要識分析財報、人地講緊考好多牌讀好多書都係做呢樣野ja）的投資策略都會跑輸index。當然股市的確係有升有跌，你其實識得升時減磅跌時增磅已經跑得贏index。

4. 定期review投資組合

時間任你定，我建議沒有突發事件的話一個月review一次好啦。特別係有選擇個股的話，呢啲review係比你一個機會反省及進步。

—————

呢到我冇提及買樓買金外匯及個股之類，因為果啲主要係涉及個人眼光，但呢個response主要想介紹比你聽投資應有的態度

買外國樓投資,二三間收租都夠你三餐溫飽

我都係，
起碼大屋苑條數大，
例行維護佢自己有筆錢喺度
唔洗每到整外牆就要集資

太古就over budget喇
新界撚表示港島啲樓得個望字

再想補充一點
定期活期個到

你買樓係會有高息掛鉤戶口 依家黎講2.5% 基本上跑贏所有定期
所以定期根本唔需要係樓主個plan入面存在 如果佢買樓的話

好有心機
不愧係管理緊大錢嘅巴打

認真
你個plan都幾差

買儲蓄保=ON9
過來人, 完全認同, 買股收下息仲好D

好似係75減？ 咁上下 唔探討了

舊樓我唔介意 around30年樓 我ok
去到50年樓就太多了

我有同你切磋過咩

以架銀行水浸 好多都85-

50年樓就算啦 住得嗰十幾年就要諗
以架睇都睇30年內

之前問過你自己基金嗰啲
所以有啲印象

點解咁講？，因為購買力降低，通脹？

all in Tesla

講得200萬都問應該2萬都冇 唔使理

呢個時勢 買住租金回報高既外國樓係最穩
金融市場有排跌 邊有實賺既回報

認真答

1. 醫療+危疾plan

鎖定未來醫療開支，唔係睇私家醫生隨時都要6位、甚至7位數既錢。正常人年紀越大，得到唔同病痛嘅機會率愈高。問下上一輩有買保險既睇下有冇agent referral,起碼搵做過5年以上既agent，好多新手agent開幾單就唔做/連claim錢都唔識。比較多啲唔同計劃，唔識可以google或者問人，想財務自由既人唔可以懶，要用agent幫你做野，你要比佢地更加清楚先唔會比佢地呃，因為佢地一定sell你買最多commission既產品，未必最適合你需要。

2. 買樓最重要有3個考慮因素： 1. 地點 2. 地點 3. 地點
永遠地點好既樓升市都係行先，跌市都有最大防守力。留意下地產商揸住地點好既靚貨，佢地一定會賺好大個水位先肯賣。因為賣一件就真係少一件。你可以比較下深井呢十年樓價升咗幾多唔知道你有冇其他考慮條件（例如要住近自己屋企等）。

買樓前可以做定功課先：按揭利息點計？買樓有咩稅要比？另外，有時間可以去銀行到初步估下按揭可以批到幾多錢，預自己可以有幾多budget。之後可以walk in去地產分行叫佢地帶你睇樓，睇多啲樓你先知道有咩細節要考慮。（交通方唔方便、附近有咩民生設施、樓齡、座向、單棟/屋苑、管理費、校網等等）。

3. 金融產品（股票/基金/債券/期貨/外匯等等）一定要自己睇書學咗先，我寧願你用幾萬蚊去買幾百本書返黎睇先，好過上網睇人打幾隻字/幾句嘢就用一大筆錢入市交學費，好好珍惜自己儲落嚟嘅辛苦錢。財不入急門。訓練一個醫生都要用5、6年時間係理論+實習層面學習先可以出師做醫生，真係唔明點解好多人覺得係長期係金融市場搵錢係一件易事。唔好晒錢去上香港金融kol嘅堂，佢地好多都只係炒外國出名投資者嘅名句冷飯，倒不如直接睇外國投資者出嘅書，至少一本書可以完整咁睇到作者表達既論點同論証。打好基礎後，真正落場時會發覺面對自己嘅人性（貪念、恐懼）。

總結：想財務自由係要好努力學習同執行唔同嘅知識，冇得偷懶，係一條先苦後甜嘅路。你有智慧做唔同嘅理性嘅決定，而且先可以判斷到邊啲agent/人可以幫到自己，唔比佢地呃到你錢。唔好心急咁快想一步登天，打好基礎。錢至少係自己手都係自己嘅。

利申：屋企人已經財自+自己係地產商嘅leasing manager。見過好多大陸親戚因為收地一夜暴富，但下場比冇錢時仲慘，家破人亡。（佢地嘅能力同智慧承受唔到咁大舊錢，最後都要還返出去）

下，有幾大風險？呂麗君係買高風險內房債，人地輸廿億，但係人地身家有幾多？帳面華置都3百億市值，未計其他錢市跌唔做槓桿買安全野，唔通大升市先玩all in期指呀

Whatever you like

股票
睇友邦

30年內算正常
唔算舊
至少40年以上先覺得舊

2800同埋atm完全係唔同risk tolerance
2800 係睇恆指成分股分佈黎買
20年前騰訊未起 依家已經變成2800裡面最大比例既持股
如果5號再衰落去 可能唔再喺2800裡面出現
by the way 9988上市唔夠一年就跌穿招股價

樓 你好少會一出一入
做錯決定既機會 相對地低

老咗移民 租樓定係唸住排公屋？

其實30歲人搵到200萬，已經叻過9成連登仔，都無人可以教到你嘢

其實買港樓有樣嘢最好係因為聯繫匯率
一日美國唔仆街一日港紙都值錢
即係避開咗海外樓會蝕匯率樣嘢

好難怪咁多人憎保險

今年保險業業績好差
無一幸免

我有個朋友同你差唔多，有150萬現金係手，依家同佢研究緊點樣玩嚿錢，得閒交流下，

樓主，你先問自己一個問題，你有無打算離開香港？若果會移民的話，就唔使買香港樓，唔移民的話，就點都要留返100萬做首期去買層樓黎自住。你抱住自住嘅心態去買樓，輸極都有個譜。

外國樓我勸你唔好買，除非你會打算移民去嗰個國家，或者你有好值得信任嘅親戚朋友可以代你打理，否則回報一定無你想像中咁好。

買股票就買美股，港股想擺係到做資本增值都難。

所有基金/保險product都係搵笨居多，除左危疾/住院可以買下，其他都唔建議。

（利申：有自住物業，有大陸/泰國/美國樓，有買美股/港股，以前讀精算）

3種都ok
香港人太局限自己一定要有樓

多謝巴打
呢一刻達成財務自由未？
美服玩指數定係個股多？

我算財務自由，不過唔做野就過唔到富裕嘅生活。

我本身就買開實股，但係最近跟緊朋友學玩option同其他貴金屬投資。

師兄，調返轉喎
AIA同恆指
係分子同分母嘅關係

Option黎講港股同美股2個世界

我連港股係邊到買option都唔識

巴打想SELL咩不如直接D講, 我同樓主差唔多CASE, 依家做緊功課研究緊點部署...

我不知呂小姐有幾多身家，但玩得呢啲槓桿投資，我相信所餘無幾，貪勝不知輸！乃性格也！

笑需不語

月供囉屌

200萬all in 5仔 9厘
收1.5萬一個月 已財自

認真答你，你剩美股低迷買下藍籌股或者ETF，長遠計落一定好過買樓或者買保險。

變成點

邊行

個數係會有增長 並唔係淨係拎本金
不過連登仔會覺得非保證=0
所以佢地會覺得淨係拎本
但事實保險公司係會以複息咁派利息比你
唔可以令你發達 但起碼唔會眨值
放做cash會眨值
咁你當然可以放埋落去高風險d嘅資產到
但你我覺得設計一個portfolio係用黎做風險管理
如果唔係all in落7500 7200就得
所以我先會咁講呢個建議

講你就講啦

10年匯率14 （無check 上面有人講）

當年
14*17 =238萬港紙
依家
9.66*40 386萬港紙

10年間升值62%

睇返連登最愛林太山莊 我盡力搵個樓價比較接近少少既單位 麗湖1座2e
2010年均價145萬
現價450萬
升值210%

九龍代表
兆昌大廈13樓b
現價389萬
2010年162萬
升值140%

港島代表
京城大廈16f
現價390萬
2010年210萬
升值86%

來源：香港物業估價網

唔係話咩 但往績黎講 港樓 好好多

零風險回報？

100%減派息

我意思係睇多半年，確認樓市跌勢
咁你仲會而一刻買？
我唔相信有一種資產係只升不跌，而香港既樓升左10幾廿年

自住係無得輸，但我想買平啲

大多假膠，唔想你做錯決定
除非你好憎一個人，如果唔係唔會叫你買匯豐

想買收息股都要小心啲，唔好因為幾厘息蝕左幾年價，仲未計經營轉差，有機會減派息

如果你真係少接觸投資市場，記住擺止蝕！

上星期差少少50蚊入左5號仔 (聽朋友講, 46$係脫歐價, 33係青姐價), 結果跌到42~45, 如果入左已經無左5%以上

拎1%既錢去買書睇
富爸爸窮爸爸
現金流為王
懶系投資法
投資最重要的事
隨機騙局

Btw 買左樓就一世賣俾地產佬

巴打，你上連登問投資，有用咩，睇左幾頁都係廢嘅，不如你自己研究下，自己諗清楚想點，人人睇法唔同，舊錢你嘅，連入門野都唔學下就唔好投資，冇左學習同分析嘅投資，同賭錢一樣。

國債，樓，大時代保本為主

接近零風險
回報點會高

你屋企人分199萬比你？

大你兩年
少你兩個0

咁大個人，自己搵下資料、諗多啲

要做財務策劃可以搵佢地

不過講明先佢地黃絲
都唔係包賺嫁

柒少陣啦傻鳩

留TG就準備死全家啦

我屌你老母個老母

個個財演都同你講cash is king，自己諗。